【大雨警報】與偏南氣流相關的雷雨正影響本港（2019/4/20）

大雨警報：2019年4月20日
此帖文討論期：大雨影響完結為止
【註】 發出大雨警報，表示本港大部分地區可能受持續大雨影響。 此帖文為短期性質，當取消大雨警報後會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在貼文上。謝謝。 以下圖片會自動更新。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 閃電戒備服務：
◆ 閃電雷達圖像：
◆ 香港雷達圖像：
◆ 深圳雷達圖像：
◆ 中國雷達圖像：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

連續兩日大雨

Come on

特別天氣提示
短期內香港廣泛地區可能受大雨影響，市民應提高警覺。 (20-04-2019 13:10)

今次唔出定黃雨係咪又驚燈中

交合仲未整個雷達圖

觀塘落大雨啦

晒氣啦，等佢整好雨都落撚完啦

如果真係雷達本身有問題,想整都唔係一時三刻啦

呢次前方有抬升(而家香港堆碎雨區)
有水氣支援應該幾穩陣既

佢雷達無問題，係條自動更新link有

如果話係256公里西北崩果隻角就
要睇下大帽山雷達幾時正常運作返

紅黑紅紅黑

屌無料到

黎到都散晒

天文台仲唔黃雨

打到黎

燈少陣

大交合話聽日多返太陽

等睇聽日大交合又燈 又瘋狂落雨

今次紅唔紅到呢

1:40 黃色暴雨警告信號

黃色暴雨警告在下午1時40分發出

下次打返13:10好似好d

屯門個天黑到夜晚咁

係 痴撚線一睇就知超級大狗屎

行雷好大聲 嚇死寶寶了

交合假期先大炒 應該伏咗唔少人

屌 無雨

大雨到好似冇雨咁

集氣召喚今年首個紅雨

今朝天文台講到冇乜野，話有驟雨但會出陽光，聽落好似會幾好天咁，轉過頭而家又話大驟雨及狂風雷暴。其實呢幾個鐘出現咗咩突發因素，令佢地咁短時間嘅預測都可以出錯仲要錯得咁離譜？

港島唔中唔洗諗紅雨

唔講以為依家夜晚

已經兩日假期都有雨

北區暗到就嚟天黑咁

冇咩野事留在安全地方, 週圍應該又浸,又塞車到PK

直抄歐洲電腦

受難節應節

香 港 鄰 近 海 域 吹 烈 風 。

香 港 鄰 近 海 域 ：
吹 南 至 東 南 風 5 至 6 級 ， 間 中 達 8 級 。
局 部 地 區 有 狂 風 大 驟 雨 及 雷 暴 ， 初 時 雨 勢 有 時 頗 大 。
海 有 中 至 大 浪 ， 間 中 非 常 大 浪 。

天文台不嬲登

小渦旋幫唔到手咩

所有人陪我一齊冇街出

高空西南風好活躍，再加上地面南風

元朗狗屎緊

屯門個天黑到呢…又大雨又大風 仲有少少打雷

北區: 11mm

其實點解大陸今年咁多雷
咩原因

天氣差過琴日咁

岩呀 唔講仲以為係8 9點

又係差唔多時間落大雨
同柬埔寨 泰國果啲一樣咁

攞獎都無用，廢既。

街燈都著晒

有機紅

好撚大雨

住屯門 依家出唔出去好

屌你 2 點鐘街燈開哂
唔睇鐘以為已經 6,7 點食晚飯

屌架機場巴士比陣吹到係咁搖真心驚

黃大仙區2分鐘前開始落狗屎

丁左，可以落到今晚

屯門黑到好似世界末日咁

吹撚到巴士佬都要收油慢行

有無人好鐘意放假落大雨打風
之後係屋企望住出面

屯門人可以FF

屯門人表示 好似晚上7點咁家家戶戶都開燈

唔講以為依家夜晚7點

率先開波了！

屯門好撚閃...

大埔黑到夜晚咁

最好快少少落哂佢
夜晚仲要出街

出面閃到仆街

橫風橫雨

雲對地閃電
大家電腦小心重新開機

個天黑曬

連登孝子要小心

唔夠打風嗰時勁 不過好大雨

個雷係咪想嚇死人

屯門

咪又係黃雨

到底要落幾多日

大交合仲要柒幾多次呀屌
我約左女女下晝踩單車
仲諗住落毛毛雨可以同一把遮遮佢
宜家佢話太大雨再約呀

頭先個天都仲係暗，幾廿秒後黑哂

正呀 颮線

一齊唱
紅黑紅紅黑

天黑啦，依家幾點

大交合話今日驟雨

根據現時情況顯示，天文台有可能稍後發出紅色暴雨警告信號。在暴雨情況下需要執行任務的人士應作好準備。

落到星期二

都冇風嘅

公眾假期直上冇難度

東涌終於落大雨，黑到好似5－6點咁

根據現時情況顯示，天文台有可能稍後發出紅色暴雨警告信號。在暴雨情況下需要執行任務的人士應作好準備。

請留意電台或電視台廣播有關交通情況及其他有關暴雨消息之報告。

以上天氣稿由天文台於2019年04月20日14時00分發出

關天文台咩事姐 你係靚仔 佢就會主動叫你轉場上你屋企玩架啦

係東涌 睇住垃圾桶都吹跌埋

會員逝去的不回來要小心，日日出漸凍post，累到伯母日日俾人屌，非常不孝

預測雷雨唔中
預測唔雷雨中

好鬼厭，公假街又冇得去，屋企焗開冷氣

去過廁所返房即刻好似入黑咁

根據現時情況顯示，天文台有可能稍後發出紅色暴雨警告信號。在暴雨情況下需要執行任務的人士應作好準備。

都有一輪無見過呢類TC式暴雨警報。

聽日會唔會咁大雨

幫唔到，臨近預報模式黎，8點預報下午既天氣唔可以用，出預警性黃雨/紅雨先幫到手

其實euro最新一報都算有轉軚，就算唔報大雨都好，都唔應該報下午短暫時間有陽光。我傾向覺得近年交合夜更班人自己nowcast既能力低咗

我好似第1次見

可以叫有進步既

住大埔 唔太覺個天好黑
想知有幾誇

在 下 午 1 時 55 分 ， 赤 鱲 角 錄 得 每 小 時 超 過 70 公 里 的 陣 風 。

d飛機而家 non-stop go around
架架機都落唔到

我唔撚敢出去，等陣有約會

1點9掛黃色
2點話遲d轉紅色

好撚大雨呀

一訓醒以為夜晚 黑到

唔洗go around 直接飛走

屯門CLS...

係咪得屯門奶野 成個po都係屯門撚

有瞓住覺望住重正，但係等陣要出去

大雨到on9
紅雨都冇

Cls 濕撚哂 勁過打風

起屯門岩岩有幾下雷聲勁大 嚇撚死人

屯門好大雨 誇張

仲有下面東涌

上水極大雨加行雷

屯門世界未日咁

荃灣都好黑了

屯門黑到天黑咁

平日好天曬到你班友出汗 假期就落雨等你地無得出街

荃灣個天黑撚到牛肺咁

on9,屯門黑到似夜晚
水浸都係得黃雨.jpg

剪完頭髮落返樓下 心諗做乜鳩變左夜晚

啲雨打橫轟埋來⋯

大交合調高雨量

葵涌勁陰天

但細雨仲未有大雨

得70公里巴士都快過佢

今晚夜機返香港

天水圍好撚大雨

好好珍惜仲未大雨嘅時間

屯門陸沉

油塘開始落雨 但未去到好勁 個天黑哂

好撚大雷聲

唔黑雨都紅雨啦on9

機場大混亂
起飛既又唔得 降落既又唔得

將軍澳已停

你講完即落

屯門末日

屯門大雨到對面樓都望唔到咁濟

大埔落到痴線
放假先來係咁落雨

元朗都好撚大雨

大埔啱啱好似打風咁

秀茂坪天黑 開晒燈

我係大興出黎，去輕鐵站，行到一半濕撚曬

個雨區好似有機黑

兆康橫風橫雨

好似無預今日咁樣

有傘都唔掂

世界未日

唔係好夠補充

雨區未到將軍澳

成舊黃色,CLS

唔好咁

落到痴左線

而家啲機都升降唔到？仆街喇屌

又可以聽無線電

間房暗哂

變左夜晚

應該會

係 停哂

浸到仆街仲未黑雨 on99

幾時先好天濕撚到閪咁

仲以為已經全紅

紅雨

由左至右 慢慢啦

我今晚夜機返...

因為今日紅日姐

得一條咁薄 應該好快停雨

仲未紅雨

頭先響長沙灣黑到以為七點 個天黑到咁知道就奶嘢
見到個閃電圖密到hihi即刻衝入地鐵站

就殺到沙田，天已黑齊

假日先黎咁大雨

港島無雨呀屌

14:20 紅雨

黑到仆街個天

ssp 冇乜雨

集氣今年首個黑雨

清潔工？

如果係平日朝早,等到落晒先紅雨

預感今日好多人行山

銅鑼灣天有雨但天黑到

唔會啦 最多紅 好快就停雨

個天勁黑

紅撚硬

tko開始黑

葵涌提高入黑

黑難啲

14:20 紅色暴雨警告信號生效

屯門係咪要被天滅 黑撚到

紅色暴雨警告在下午2時20分發出

黑雨未

毒撚有籍口唔出街

咁薄 點黑雨

你嗰到未落咩
我依到好早已經落到好似狗屎咁
又閃電

嘩個天黑撚到
紅雨

1420 已紅

推介聽邊啲？

啱訓醒以為仲係夜晚...
個鐘又壞左停左係4:30...
拉開窗簾先知日頭

元朗十秒前有一下雷嚇撚到

中環，以為8pm

西邊大雨到痴左線喎

西環好誇張 10號風球咁

搭火車經過吐露港既時候候，望唔吐露港

粉嶺落到仆街

VHHH Approach 119.1 #1
第一個？
聽飛機降落

啲雨密到連馬嘔o既燈都睇唔到

夜晚咁

大埔好大雨

黑雨機會又大咗

颮線唔會落好耐

西環呢邊橫風橫雨，仲勁過十號風

西環 屋企D窗冇鎖實會俾風吹開

話咁快就無 點上黑

大風到仆街

好似打緊風咁

如果雨區橫過香港轉為向東移,就有機食晒最大雨個舊,就應該夠黑雨

荃灣落雨大風到好似山竹果日咁

放假紅雨

西環撚表示好撚驚

你個名

感覺比山竹更勁

葵涌 西斜 不下山竹

荃灣好似打風咁

rc

我都好撚驚 樓下公園有樹冧左

銅鑼灣突然間超大雨 cls

頂今日內會唔會停雨

仲勁過尋日

青衣倒水咁

出面蓮蓬聲

應該係因為gust?

tower 聽 takeoff landing
但好似聽唔到

好顛 啱啱一出站以為自己時空穿越

住西環
依家同十號波差唔遠

打曬風咁都仲係紅雨炸

行緊山既巴絲情況點樣，大帽山個邊好似打咁9號波咁

留係室內啦, 唔好出街啦,

世界末日咁

呢個po痴左線

將軍澳天勁黑
但未有雨

???

今日行山累全家.

航班升降

首紅, 畀大家興奮下

在 下 午 2 時 15 分 ， 青 洲 錄 得 每 小 時 超 過 100 公 里 陣 風 。

預 料 高 達 每 小 時 100 公 里 或 以 上 的 陣 風 繼 續 吹 襲 香 港 。

未算既

好撚黑

西環係咁行雷閃電

極大風同啲雨極密

九西突然一秒8號風球 好有末日feel

係 本身想去食嘢都食唔到

宜家好似十號風球
但天文台公怖既風速只係2x km/h

Approach 依家幾多嘢聽

紅了

主要有雨 d聲都勁d

Gust

痴撚線 100公里

今日都算天文台其中一次經典epic fail

屯門細雨左好多

咁打風個風速又係勁好多既
可能因為打風無咁大雨

沙田橫風橫雨，好似8號風球

葵涌嘭嘭聲啲雷

新界西果邊會唔會有水龍捲

大交合：EC 你條仆街跣我？

交合個電話提示話100公里陣風

準啦 有雨落

癲過琴日

南區勁大雨

西環啲雷好撚恐怖...

荃新天地側門

EC 雨量預測一向差

西環十號風球level

係時候叫外賣

又無得出街了

比你去到輕鐵站都冇撚用
屌你啲雨打橫飛入嚟 企一陣都濕撚曬

坪洲：WNW 59 (F7)｜88 (F10)
長洲：WNW 55 (F7)｜90 (F10)
青洲：WNW 50 (F6)｜131 (F12)

好大雨呀救命呀

紅埋

相？

無油啦

個天好光，係時候出街做運動

仲諗住出街買嘢

陣風同持續風速又唔同

屌本身諗住落街食野，一想出門口就黑鳩晒

搞到好似打風咁

好撚仆街

14:20 HKT 20/4/2019 的過去十分鐘：

青洲 錄得颶風程度之陣風 (131 公里/小時 - 12 級)
長洲 錄得暴風程度之陣風 (90 公里/小時 - 10 級)
坪洲 錄得暴風程度之陣風 (88 公里/小時 - 10 級)
大尾篤 錄得烈風程度之陣風 (72 公里/小時 - 8 級)
長洲泳灘 錄得烈風程度之陣風 (68 公里/小時 - 8 級)
青衣 錄得強風程度之陣風 (56 公里/小時 - 7 級)
沙田 錄得強風程度之陣風 (53 公里/小時 - 7 級)
赤臘角 錄得強風程度之陣風 (51 公里/小時 - 6 級)
屯門 錄得強風程度之陣風 (42 公里/小時 - 6 級)

玻璃一爆條友就仆街

我上環呢邊瀑布

大圍都係呀

喺屯門公路，想死咁濟

風力勁過打風CLS

炒蛋

有冇圖睇下

好撚癲，出面啲陣風好癲

長途機果d慘

如果唔趕時間 喺巴士度睇住出面橫風橫雨都幾正

颶風中心

大風加大雨

今次終於避唔到

咁雨區形成同走向係難預測既
無可以變有 行緊埋黎無啦啦散晒都得
一個鐘前預測都可以大變

有冇人係廣州/深圳？
係咪都係黑到好1似夜晚咁同落大雨

馬鞍山黑雨程度。。。

有機黑

南區風力大過8號風球，成層樓都震緊

14:30北水

紅咗
個天黑到好似六七點咁

個D就係地震/豆腐渣工程

我依家係廣州 今朝好大雨同個天黑哂 依家個雨雲應該到咗香港

天劈不孝子

荃灣好似細雨左

東涌好似就無雨

颶風

好耐都冇試過落雨落得咁癲

取消得紅雨

個雨區應該就嚟無

岩岩見到有架CX照落

HX land 到

Tko

港島大雨到仆街

鴨脷洲望出街乜都見唔到

g持

新界北部水浸特別報告

兩個鐘前係

仆街尋日天文台話今日好天

會維持幾耐？

有幾on 9先唔帶

痴撚線成屋啲窗吹開曬唔知做乜撚嘢

西環撚表示
個窗未入水
d風雨未有山竹禁勁

in cx we trust

將軍澳仲踢緊香港超級聯賽

茲知悉戇鳩仔兩名。

柴灣好撚大雨喎

青洲颶陣

九西世界末日咁款
好似夜晚11點咁

出唔倒街，要等多陣先

信左天文台話今日下午有陽光就真係仆街
屌佢老母天文台

楝樓未搖

利申 上次真係搖

有冇機會黑雨
出面行雷真係勁恐怖 隔幾秒就行一下雷

帶咗都無用啦，人都吹走

3號（Gust）
8中4

8號（Gust）
8中1

沙田頭先個下大風似十號

火炭大堂好多水

港島半山 窗都就吹爆

屯門細左好多

又大雨又大風 同我講好天 大交合真係

東區啱啱cls

紅撚咗啦屌你，岩岩瞓醒？

青洲陣風131

港島東黑到呢，橫風橫雨
運輸署 cam , 條街黑到
銅鑼灣

北角英皇道

好撚大雨啊!!!

永遠放假/星期日先會有黑雨/打風
屌

totally fail!

小西灣都黑曬

快d取消啦
阻住我返工

笑死 大雨到仆街

花到連香港都見唔到

咁想放假可以辭職喎

勁過洛克人

到港九食

當時, Gust都係3x km/h

想像唔到轉車站係咩環境

山竹天鴿都冇入水, 今次反而入水

斷鳩估

超大，屋企d窗有滲水情況

又話今日天氣開始轉好, 如果D人今日去左行山就慘啦

兩三個月

拎去鞭屍

俾雷劈嘅危機

倒水就黄雨
倒完先紅雨
大交合係好嘢嘅

荃灣細風咗

大交合d燈力真係驚人

又話今日好轉，落撚到紅黑雨

應該未試過無颱風既情況下有100km/h既風速

朝早望天望地都知會落雨

荃灣細咗

仲踢on99

西環icable 死左上唔到網
唔知關唔關事

大角咀呢面落到冥界咁
難得四日假期
喺屋企劣鳩算

陽光檸檬茶就有

慘

放假先黎紅雨

無。

癡撚線而家打緊風咁

tko終於倒水

天文台班垃圾幾時死 個個讀咁多書 又有哂儀器幫手 都可以預測到咁

重口味

tko倒水了

風眼好靚

京士柏：WNW 26 (F4)｜117 (F11)

將軍澳終於有雨

真係好撚大雨

將軍澳Goal

元朗細雨左

屯門開始光翻

油塘好撚大風大雨+行雷,望出去濛查查咁

點踢呀痴線

係咪on9架仲唔取消

GOAL!!!!!!!

0 - 1

荃灣收細

屌 我行去巴士站 地下浸撚哂

TKO 啲窗好似打風咁嘅聲

入波0:1

咪bin 啦

仲有蓮花

柴灣大風又大雨
岩岩見到盞街燈自己熄埋
唔知係系統熄定係壞左

當然係啦 但係樓上巴打講起話似十號 咁唔係關陣風咩

廣州無雨落lu

港豬慢慢啖la

頭先見到紅雨，心諗北區啫
唔夠十分鐘，無啦啦橫風橫雨

而家出面八號波咁

柴灣撚

粉嶺開始細雨

光返，可以正式收皮

藍田好L大雨

何文田仲好撚大雨

可以上三號波未

細咗

廣州水浸幾多cm？

應該就完

日期遠既預測錯都算
近到預測今日/一兩日都錯到仆街

將軍澳宣佈淪陷

痴撚線 3秒行一次雷

波照踢？

荃新天地果個地球就黎斷纜

一陣深圳排洪 香港又PK

京士柏過百
掛八號都得

Yes

呢一刻睇九日預測仲係有陽光

老老77
場雨幾時會落然？
洗撚左好多衫晾唔撚到outside

痴撚線快撚啲cancel啦

準備完場

仲
仲踢乜撚嘢

好希望吹爛左港豬澳
等班港豬去大灣區玩得咁開心啦,

個地球係咪之前喜帖街嗰個？

終於暫停

留名睇斷纜

黑到夜晚咁

有冇預計落到幾時 放假冇哂mood

痴撚線 劈死人呀

黃雨未？

宜家兩邊都擺緊
之前係月亮

天文台今日中午發出黃色暴雨警告，全港廣泛地區有暴雨，有5女1男（14至59歲）仍然到大嶼山黃龍石澗遠足，下午5時許，6人被困山澗報警求助。消防及警方接報到場搜救，至傍晚6時許，飛行服務隊直升機分批將6人救起，送往東涌飛行服務隊基地，事件中無人受傷

球證話頂唔順....暫停30分鐘

睇雷達

地球儀

地球亂咁飛

終於暫停咗
分分中要腰斬

地球大爆炸

行雷一早要停啦

講波變咗講天氣

在 14:30 HKT 20/4/2019 的過去十分鐘：

青洲 錄得颶風程度之陣風 (122 公里/小時 - 12 級)
京士柏 錄得暴風程度之陣風 (117 公里/小時 - 11 級)
大尾篤 錄得暴風程度之陣風 (91 公里/小時 - 10 級)
坪洲 錄得烈風程度之陣風 (70 公里/小時 - 8 級)
沙洲 錄得強風程度之陣風 (58 公里/小時 - 7 級)
青衣 錄得強風程度之陣風 (57 公里/小時 - 7 級)
西貢 錄得強風程度之陣風 (55 公里/小時 - 7 級)
黃竹坑 錄得強風程度之陣風 (55 公里/小時 - 7 級)
長洲 錄得強風程度之陣風 (49 公里/小時 - 6 級)
沙田 錄得強風程度之陣風 (48 公里/小時 - 6 級)
赤臘角 錄得強風程度之陣風 (42 公里/小時 - 6 級)

陣風嚟架

應該唔會黑雨 大西北已經收哂水

痴撚線
幾時轉黑雨呀

琴日聽到呢個天氣預報已經覺得唔對路

原來係尋日

銅鑼灣都已經停雨

無"持續"唔會轉黑

根本就應該黃雨返啦

100公里

仲閃緊電啊

啲風咁大，咁樣吹埋來啲雨打落來應該幾痛架

大交合掛風個標準無以前咁高

屯門成功抵抗末日

留名等睇大交合又用PR去為自己護航

將軍澳癡撚線

荃灣西雨已收

今次個風速過咗洛克人未

tko落到咁仲行雷閃電仲唔停咩

但香港東部仲係好大雨 唔可以轉黃

我樓下d樹就快吹斷

荃灣已變返天光

落多陣plz

小西灣將軍澳都倒水咁

痴撚線 琴晚訓前睇預報有陽光
天文台食屎啦

聽個講波佬話分分鐘重賽個球唔計

屯門仍未收，行緊雷

油塘呢邊仲好大雨又係咁行雷

青衣變返細雨

上環完咗暴雨

天文台長引咎辭職未？

想睇返重播係咪俾風吹入

春夏天的暴雨有偶發性，難以預測。
秋天的颱風多不確定性，難以預測。
香港天文台會以科學求真的精神 ，繼續為香港市民提供最準確的天氣預報， 希望市民體諒

嗰球其實越位

屌 8點要踢波

北區

住打鼓嶺嗰啲

大唔大機會黑雨？
返八點

將軍澳大雨到⋯⋯

柴灣天光
不過仲好十雨同係咁咸雷

完全聽唔明佢講乜

大西北已經開始停經
返工gogogo

已經尾水

屌 點返黎
今日係大陸返黎 已經由2點delay到5點
仲要delay嗎
想返屋企

點咸法

正式收皮

辭職一世都可以唔洗返

衰在唔夠持續，好多地方都落唔足一個鐘暴雨
但都已經紅雨級

聽日仲有冇雨落

如果會停雨都好
講真我係好想返工 pt嚟
我係一晚要去好多個地方 室內室外都要去晒
寧願佢一係黑雨一係唔好落

搬返大陸住最好

Sorry行雷

無啦無啦

逐漸移離

希望6點唔好大雨 要踢波

今次調轉，過左香港後散晒

唔知幾耐無試過

係

大交合一預測一兩陣雨就即刻落埸勁嘅比你睇

就停雨了

我覺得似紅日
無人做野
連短期預測都無人留意，所以做唔到

一兩陣勁嘅雨

停雨啦

聽講原本值班得d small potato，而果句黃雨預紅要助理台長先出得
所以班大粒應該11點飛左返大交合山丘

陣雨

完場

今日玩死交合

下 午 1 時 45 分 至 2 時 45 分 ， 本 港 各 區 均 有 閃 電 記
錄 。 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

北 區 0 至 72 毫 米 ，
屯 門 29 至 67 毫 米 ，
大 埔 0 至 63 毫 米 ，
離 島 區 0 至 60 毫 米 ，
荃 灣 25 至 60 毫 米 ，
元 朗 0 至 56 毫 米 ，
南 區 17 至 53 毫 米 ，
中 西 區 30 至 49 毫 米 ，
灣 仔 31 至 39 毫 米 ，
東 區 21 至 38 毫 米 ，
葵 青 0 至 35 毫 米 ，
油 尖 旺 30 至 35 毫 米 ，
九 龍 城 23 至 33 毫 米 ，
沙 田 0 至 32 毫 米 ，
西 貢 7 至 30 毫 米 ，
深 水 埗 0 至 30 毫 米 ，
觀 塘 24 至 30 毫 米 ，
黃 大 仙 20 至 27 毫 米 。

在 下 午 3 時 正 ， 橫 瀾 島 錄 得 每 小 時 超 過 100 公 里 的 陣 風 。

屯門得返微雨

返屋企睇雷達算啦

打風都係要中黃雨區先會有強烈陣風，唔中雨區d風仲細過平時d東北風

天文台預測=垃圾，唯一作用就係比戶外工作撚拎數據camp 雨水期

今朝睇天氣預報話間中驟雨

10:45嘅預測

紅雨？就咁完左啦？

17區達黃雨標準 仲有1區係做緊咩?

力場

黃大仙發功

有神快拜

19地盤d泥水流晒過黎塞撚硬

係咪已經收左工?

佢執左唯一可惜係無雷達睇

唉屌，兆康落完雨，啲送外賣嘅電單車先出嚟，放過人啦

應該好快轉返黃雨

btw交合今次攞返少少分係紅雨終於係有少少預測唔係停雨警告

出左海lu

好心放假就咪落雨啦
平時返工就得個望字
難得有假就倒狗屎
落夠未呀

直接取消算啦

雖然停咗雨
個天仲係好似七點咁

20分轉黃

31座朋友你好

我件衫吹咗落街

唉 放假先嚟落雨

仆街今晚又好似開始大雨

大交合個網入唔到

信大交合d天氣預報真係仆晒街

15:20 黃

日日比個地盤嘈撚死

港島東鯉景灣碼頭紅雨期間懷疑有人墮海，警方接報到場搜救。

難聽d講
支那都有雷達

我住1期個邊聽唔到, 但成日見banner 話要求地盤8點3後先開工

香港天文台在下午3時20分發出之有關黃色暴雨警告信號的特別報告：

暴雨警告信號現時為黃色，表示香港廣泛地區已錄得或預料會有每小時雨量超過30毫米的大雨，且雨勢可能持續。

一些低窪地帶及排水欠佳的地區會出現水淹。可能受大雨及水浸影響之市民應採取適當的預防措施，以防止可能引致的損失。

大雨可能引致山洪暴發，市民應遠離河道。可能受河道氾濫影響之市民應採取適當的預防措施，以避免損失。

市民仍需繼續對暴雨可能帶來之危險提高警覺，有需要外出的人士應小心考慮天氣及道路的情況及註意安全措施。

請留意電台或電視台廣播有關交通情況及其他有關暴雨消息之報告。

唔知有冇人去左行山

之前都可以話交合果個雨強準d，
但近期西北角崩左，連距離香港較遠既北面，
雨強顯示都比實際弱左真係就快江澤民.jpg

18區黃雨達標

今次人人有份 永不落空

今晚雨勢點

全中

停左雨，光反少少
Tko

天文台於下午2時20分發生今年首個紅色暴雨警告，本港多處落大雨，警方接獲多個行山被困的報案求助。大嶼山、屯門及和合石，分別有市民報稱受雷雨所困，救援人員正前往協助。

下午2時15分，警方接報兩人在大嶼山狗牙嶺，因大雨被困山頂。

下午2時24分，3人報稱在屯門大欖角被困。

下午2時29分，20多人報稱被困和合石。

多謝大交合今朝嘅「短暫時間有陽光」

今日

【紅色暴雨】多人行山被困 救援人員出動拯救
天文台於下午2時20分發生今年首個紅色暴雨警告，本港多處落大雨，警方接獲多個行山被困的報案求助。大嶼山、屯門及和合石，分別有市民報稱受雷雨所困，救援人員正前往協助。

要持續風速

被困和合石

黄雨了

哇屌嚇撚死

核彈爆炸啊屌你老母

乜撚嘢事？

邊撚度發生乜撚嘢事屌

啱啱打雷勁大聲
我喺張床都feel到震咗一下

九龍東表示岩岩行雷放炸彈咁大聲

沙田都係

Lm

咩app

香港天文台 HKO
7 小時·
【4月20日上午8時】今日初時仍然有驟雨，晏啲短暫時間有陽光。

我真係恭喜你呀